\begin{task}{8.34}
  Комбинируя различные методы, вычислить определитель.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{vmatrix}
        1+x_1  & 1+x_1^{2}  & \ldots  & 1+x_1^{n}  \\
        1+x_2  & 1+x_2^{2}  & \ldots  & 1+x_2^{n}  \\
        \hdotsfor{4}  \\
        1+x_n  & 1+x_n^{2}  & \ldots  & 1+x_n^{n}
      \end{vmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{task}

\begin{solution}
  Представим определитель как другой определитель, равный данному.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{vmatrix}
        1+x_1  & 1+x_1^{2}  & \ldots  & 1+x_1^{n}  \\
        1+x_2  & 1+x_2^{2}  & \ldots  & 1+x_2^{n}  \\
        \hdotsfor{4}  \\
        1+x_n  & 1+x_n^{2}  & \ldots  & 1+x_n^{n}
      \end{vmatrix} =
      \begin{vmatrix}
        1  & 0  & 0  & \ldots  & 0  \\
        1  & 1+x_1  & 1+x_1^{2}  & \ldots  & 1+x_1^{n}  \\
        1  & 1+x_2  & 1+x_2^{2}  & \ldots  & 1+x_2^{n}  \\
        \hdotsfor{5}  \\
        1  & 1+x_n  & 1+x_n^{2}  & \ldots  & 1+x_n^{n}
      \end{vmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Вычтем из каждого столбца, начиная со второго, предыдущий.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{vmatrix}
        1+x_1  & 1+x_1^{2}  & \ldots  & 1+x_1^{n}  \\
        1+x_2  & 1+x_2^{2}  & \ldots  & 1+x_2^{n}  \\
        \hdotsfor{4}  \\
        1+x_n  & 1+x_n^{2}  & \ldots  & 1+x_n^{n}
      \end{vmatrix} =
      \begin{vmatrix}
        1  & -1  & -1  & \ldots  & -1  \\
        1  & x_1  & x_1^{2}  & \ldots  & x_1^{n}  \\
        1  & x_2  & x_2^{2}  & \ldots  & x_2^{n}  \\
        \hdotsfor{5}  \\
        1  & x_n  & x_n^{2}  & \ldots  & x_n^{n}
      \end{vmatrix}.
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Домножим первую строку на $-1$ и разложим определитель на сумму двух по
  первой строке.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{vmatrix}
        1+x_1  & 1+x_1^{2}  & \ldots  & 1+x_1^{n}  \\
        1+x_2  & 1+x_2^{2}  & \ldots  & 1+x_2^{n}  \\
        \hdotsfor{4}  \\
        1+x_n  & 1+x_n^{2}  & \ldots  & 1+x_n^{n}
      \end{vmatrix} =
      -1
      \begin{vmatrix}
        -1  & 1  & 1  & \ldots  & 1  \\
        1  & x_1  & x_1^{2}  & \ldots  & x_1^{n}  \\
        1  & x_2  & x_2^{2}  & \ldots  & x_2^{n}  \\
        \hdotsfor{5}  \\
        1  & x_n  & x_n^{2}  & \ldots  & x_n^{n}
      \end{vmatrix} = \\
      & =
      \begin{vmatrix}
        2  & 0  & 0  & \ldots  & 0  \\
        1  & x_1  & x_1^{2}  & \ldots  & x_1^{n}  \\
        1  & x_2  & x_2^{2}  & \ldots  & x_2^{n}  \\
        \hdotsfor{5}  \\
        1  & x_n  & x_n^{2}  & \ldots  & x_n^{n}
      \end{vmatrix} -
      \begin{vmatrix}
        1  & 1  & 1  & \ldots  & 1  \\
        1  & x_1  & x_1^{2}  & \ldots  & x_1^{n}  \\
        1  & x_2  & x_2^{2}  & \ldots  & x_2^{n}  \\
        \hdotsfor{5}  \\
        1  & x_n  & x_n^{2}  & \ldots  & x_n^{n}
      \end{vmatrix} = \\
      & =
      2
      \begin{vmatrix}
        x_1  & x_1^{2}  & \ldots  & x_1^{n}  \\
        x_2  & x_2^{2}  & \ldots  & x_2^{n}  \\
        \hdotsfor{4}  \\
        x_n  & x_n^{2}  & \ldots  & x_n^{n}
      \end{vmatrix} -
      \begin{vmatrix}
        1  & 1  & 1  & \ldots  & 1  \\
        1  & x_1  & x_1^{2}  & \ldots  & x_1^{n}  \\
        1  & x_2  & x_2^{2}  & \ldots  & x_2^{n}  \\
        \hdotsfor{5}  \\
        1  & x_n  & x_n^{2}  & \ldots  & x_n^{n}
      \end{vmatrix} = \\
      & =
      2 x_1 x_2 \ldots x_n
      \begin{vmatrix}
        1  & x_1  & \ldots  & x_1^{n-1}  \\
        1  & x_2  & \ldots  & x_2^{n-1}  \\
        \hdotsfor{4}  \\
        1  & x_n  & \ldots  & x_n^{n-1}
      \end{vmatrix} -
      \begin{vmatrix}
        1  & 1  & 1  & \ldots  & 1  \\
        1  & x_1  & x_1^{2}  & \ldots  & x_1^{n}  \\
        1  & x_2  & x_2^{2}  & \ldots  & x_2^{n}  \\
        \hdotsfor{5}  \\
        1  & x_n  & x_n^{2}  & \ldots  & x_n^{n}
      \end{vmatrix} = \\
      & =
      2 x_1 x_2 \ldots x_n V(x_1, x_2, \ldots, x_n) -
      V(1, x_1, x_2, \ldots, x_n)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
